\section{Introduction}
\label{sec:introduction}

%Il n'y a pas d'espace au début du paragraphe.
\noindent 

\paragraph{Contexte} : Dans le cadre de nos études en licence d'informatique, nous devons réaliser, pour le module de génie logiciel, un projet de programmation java en trinome. Nous avons choisi le projet «Souris» nous avons trouvé intéressant d'étudier le concept de gestion de mémoire et d'intelligence artificielle. 

\paragraph{Objet} : Créer une simulation où des souris doivent survivre en se nourrissant et en communiquant entre elles.

\paragraph{Ressources} : En plus des trois membres de l'équipe « Souris », nous avons reçu l'aide d'autres personnes comme Thomas COLL qui a réalisé les illustrations des visages des souris. Au niveau du matériel, nous possédons trois laptops dotés des systèmes d'exploitation Windows 8.1, Windows 7 et Ubuntu 14.04.

\paragraph{Outils de développement} : Nos ressources logicielles sont celles qui nous ont été conseillées et que nous avons utilisées au long du module de Génie Logiciel et Projet. Nous utilisons la plateforme Java 6 ainsi que l'environnement de développement Eclipse.  Pour synchroniser notre travail, nous avons utilisé le logiciel de versions SVN. Les tests unitaires automatisés ont été réalisés avec Junit. Enfin, ce document de rapport de projet a été rédigé avec LaTex.

\paragraph{Structure du document} : Notre première partie concernera les spécifications de notre projet, elle sera composée d'un paragraphe sur l'avant-projet et de la liste détaillée des fonctionnalités du projet. 
Ensuite nous parlerons de la partie réalisation du projet, nous expliquerons l'architecture globale de notre projet mais aussi de manière détaillé, comment a été conçu notre projet au niveau programmation orientée objet Java.
Viendra après le manuel utilisateur où le fonctionnement du programme sera explicité à l'aide de captures d'écrans.
 Puis nous arriverons à la partie "déroulement" où sera défini le calendrier de réalisation du projet et la répartition des tâches.
Enfin, nous apporterons notre réponse au sujet et montrerons les différents bénéfices du projet.	
