\section{Spécification}
\label{sec:specification}

\paragraph{} Nous avons présenté l'objectif du projet dans la section \ref{sec:introduction}. Dans cette section, nous présentons la spécification de notre logiciel réalisé. Ceci correspond principalement au cahier des charges.

\subsection{Fonctionnalités}

\subsubsection{L'environnement} 
	\paragraph{} La simulation se déroule en tour par tour, dans une grille de X*Y cases, générée aléatoirement. Cette grille est composée de plusieurs obstacles, et de différentes sources de nourriture, dont la quantité peut varier. \\
	La grille peut être crée et modifiée par l'utilisateur.
	L'utilisateur doit avoir un certain contrôle sur le déroulement de la simulation.


\subsubsection{Les souris} 
	\paragraph{} L'objectif des souris est de survivre, de ne pas mourir de faim.
Elles se déplacent sur la grille case par case, à la recherche de source de nourriture.
Les souris ont la possibilité de communiquer entre elles, et s'échanger des informations. \\
Une souris est aussi capable de se dupliquer, et ainsi créer une souris totalement identique, tout comme deux souris de sexes opposés peuvent donner naissance à plusieurs souris enfants, ayant des caractéristiques différentes.

	\paragraph{} Chaque souris possède une certaine mémoire, permettant de retenir chaque information vue, et de les considérer dans ses raisonnements
Des souris « spéciales » ont aussi été implémentées. Celles-ci ont des caractéristiques et des comportements bien particuliers, permettant de faire varier la simulation.

\label{sec:spec2}
